\documentclass[a4paper,ngerman,12pt]{scrartcl}
\usepackage[headsepline,footsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{helvet}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\LARGE\bfseries\filcenter}{§~\arabic{section}}{1em}{}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\pagestyle{scrheadings} 
\clearpairofpagestyles
\chead{\normalfont{Satzung des Turnverein Niederbrechen 1901 e.V.}}
\ofoot{\normalfont{Seite \pagemark} von \pageref*{LastPage}}
\begin{document}
\begin{center}
    \LARGE Satzung des
    \\[0.5ex]
    "Turnverein Niederbrechen 1901 e.V."
\end{center}
\renewcommand*{\thesection}{§~\arabic{section}}

\begin{flushleft}
    
\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{NAME UND SITZ DES VEREINS} }
\newline\newline
Der Verein führt den Namen "Turnverein Niederbrechen 1901 e.V." und ist in das Vereinsregister des Amtsgerichts Limburg (Lahn) eingetragen.
\newline\newline
Er hat seinen Sitz in Brechen (Ortsteil Niederbrechen). Geschäftsstelle ist die Adresse des jeweiligen 1. Vorsitzenden.
\newline\newline
Der Verein ist Mitglied des Deutschen Turnerbundes und seiner Gliederungen sowie des Landessportbund Hessen e.V. und der zuständigen Verbände.
\newline\newline
Das Geschäftsjahr ist das Kalenderjahr.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{ZWECK DES VEREINS} }
\newline\newline
Zweck des Vereins ist die Pflege und Förderung des Sports, sowie die Pflege und Förderung von Kunst und Kultur.
\newline\newline
Besonders gefördert werden soll insbesondere das Turnen, in seiner Vielgestaltigkeit als Mittel zur körperlichen und geistigen Gesunderhaltung. Darüber hinaus gibt der Verein seinen Mitgliedern Gelegenheit, sich musikalisch zu betätigen.
\newline\newline
Der Satzungszweck wird verwirklicht, insbesondere durch die Unterhaltung einer Turnhalle, Errichtung von Sportanlagen, Ermöglichung sportlicher Übungen und Leistungen und Pflege der Musik.
\newline\newline
Der Turnverein Niederbrechen 1901 e.V. ist parteipolitisch neutral. Er bekennt sich zu den Grundsätzen der Kinder- und Menschenrechte, zur Freiheit des Gewissens und der Freiheit in demokratischer Gesellschaft. Er wendet sich gegen Rassismus und Fremdenfeindlichkeit sowie gegen antidemokratische, nationalistische und antisemitische Tendenzen. Er fördert die Gleichstellung der Geschlechter, die Inklusion durch Teilnahme und Teilhabe von Menschen mit und ohne Behinderung im Sportverein sowie die Integration von Menschen mit Migrationshintergrund und wirkt auf die Beseitigung bestehender Nachteile hin. Er tritt allen auftretenden Diskriminierungen und Benachteiligungen von Menschen, insbesondere wegen ihrer Nationalität, ethnischen Zugehörigkeit, Religion, Geschlecht, Zugehörigkeit zu einer bestimmten sozialen Gruppe oder Behinderung entgegen. Der Turnverein Niederbrechen 1901 e.V. verurteilt jegliche Belästigung und Gewalt, unabhängig davon, ob sie sexualisierter, körperlicher oder psychischer Art ist.
\newline\newline
Alle Arten der sportlichen und musikalischen Betätigungen werden auf der Grundlage des Amateurgedankens betrieben.
\newline\newline
Der Verein ist selbstlos tätig; er verfolgt nicht in erster Linie eigenwirtschaftliche Zwecke.
\ \newline

\section{}\label{sec:mitglieder}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{MITGLIEDER} }
\newline\newline
Der Verein hat
\begin{enumerate}
    \item Kinder (bis 13 Jahre)
    \item Jugendliche (14 - 18 Jahre)
    \item \label{mitglieder} Erwachsene (über 18 Jahre)
    \\[1.5ex]
    und
    \item \label{ehrenmitglieder} Ehrenmitglieder
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\newpage

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{EHRENMITGLIEDER UND TREUEJUBILÄEN} }
\newline\newline
Zu Ehrenmitgliedern können Personen ernannt werden, die sich um den Verein besondere Verdienste erworben haben oder 50 Jahre Mitglied des Vereins sind.
\newline\newline
Sie haben alle Rechte der Mitglieder, sind jedoch von der Zahlung der Mitgliedsbeiträge befreit. Die Ernennung zum Ehrenmitglied erfolgt durch Beschluss des Vorstandes.
\newline\newline
Treuejubiläen für Vereinszugehörigkeit zählen frühestens ab Beginn des Jahres, in dem das 15. Lebensjahr vollendet wurde.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{ERWERB UND ENDE DER MITGLIEDSCHAFT} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item Die Mitgliedschaft wird schriftlich beantragt.
    \newline\newline 
    Bei Kindern und Jugendlichen ist die schriftliche Zustimmung der/des gesetzlichen Vertreter/s erforderlich, der/die mit dem minderjährigen Mitglied für die Entrichtung des Mitgliedsbeitrags dem Verein gegenüber gesamtschuldnerisch haften.
    \newline\newline
    Über die Aufnahme entscheidet der Vorstand. Die gültige Vereinssatzung ist im Vereinsheim ausgehängt, die Kenntnisnahme (und Einhaltung) ist für die Mitglieder verpflichtend.
    \newline\newline
    Einspruch gegen die Ablehnung der Aufnahme ist innerhalb von 4 Wochen an den Vorstand zulässig. Eine endgültige Entscheidung trifft die folgende Mitgliederversammlung.
    \item \label{mitgliedschaft} Die Mitgliedschaft endet
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{mitgliedschaft}.\arabic*.]
        \item durch Tod
        \item \label{austritt} durch Austritt
        \item \label{ausschluss} durch Ausschluss
    \end{enumerate}
    \begin{list}{}{
        \setlength{\leftmargin}{1,6cm}
        \setlength{\itemindent}{-1,6cm}
         }
        \item Zu \getrefnumber{austritt}: Der Austritt aus dem Verein ist nur zum Ende eines Kalenderjahres möglich und mindestens 4 Wochen zuvor dem Vorstand schriftlich anzuzeigen. Der Vorstand kann Abweichungen hiervon zulassen.
        \item Zu \getrefnumber{ausschluss}: Neben den Bestimmungen des \getrefnumber{sec:strafen} dieser Satzung können Mitglieder, die trotz mehrmaliger Mahnung länger als ein Jahr mit der Beitragszahlung im Rückstand sind, ausgeschlossen werden.
        \\[1ex]
        Die Entscheidung hierüber fällt der Vorstand, nachdem dem Mitglied Gelegenheit zur Äußerung gegeben wurde.
    \end{list}
    Mit dem Austritt oder dem Ausschluss eines Mitgliedes erlöschen seine sämtlichen Mitgliedsrechte. Es bleibt jedoch dem Verein gegenüber für seine rückständigen Verpflichtungen haftbar.
    \newline\newline
    Eventuell in seinen Händen befindliches Vereinseigentum ist unverzüglich und ohne Aufforderung zurückzugeben.
    \newline\newline
    Vermögensrechtliche Ansprüche an den Verein können bei Beendigung der Mitgliedschaft nicht geltend gemacht werden. Ausgenommen hiervon sind Beträge, die ggf. gemäß separatem Vertrag dem Verein als Darlehen gegeben wurden.
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{RECHTE UND PFLICHTEN DER MITGLIEDER} }
\newline\newline
Die Mitglieder haben das Recht, an den Veranstaltungen des Vereins teilzunehmen. Von den Mitgliedern wird erwartet, dass sie am Leben des Vereins Anteil nehmen, seine Arbeit fördern und Schädigungen seines Rufes, seiner Bestrebungen und seines Vermögens verhindern. Das Vereinseigentum ist schonend und pfleglich zu behandeln.
\newline\newline
Jedes erwachsene Mitglied ist angehalten, sich in dem vom Vorstand festgesetzten Umfange an den anfallenden Vereinsarbeiten zu beteiligen.
\newline\newline
Mitglieder gemäß \getrefnumber{sec:mitglieder}.\getrefnumber{mitglieder} und \getrefnumber{sec:mitglieder}.\getrefnumber{ehrenmitglieder} dieser Satzung besitzen uneingeschränktes Stimmrecht in der Mitgliederversammlung. Sie können zu allen Ämtern gewählt werden, sofern sie voll geschäftsfähig sind.
\newline\newline
Jedem Mitglied steht das Recht der Beschwerde an den Vorstand zu.
\newline\newline
Die Mitglieder sind verpflichtet, den Anordnungen des Vorstandes und der von ihm bestellten Organe in allen Vereinsangelegenheiten Folge zu leisten.
\newline\newline
Die Mitglieder sind zur Zahlung der festgesetzten Mitgliederbeiträge, Umlagen und Gebühren verpflichtet. Der Vorstand ist berechtigt, Verzugszinsen zu verlangen. Die Mitgliedsbeiträge, Umlagen und Gebühren werden im Bankeinzugsverfahren mittels Lastschrift durch den Verein eingezogen. Der Vorstand ist ermächtigt, besondere Regelungen zu treffen, falls Mitglieder nicht am Bankeinzugsverfahren teilnehmen möchten.
\newline\newline
Der Verein ist berechtigt, zur Errichtung und Unterhaltung spezieller Sportanlagen bzw. zum Betreiben besonderer Maßnahmen Umlagen (Sonderbeiträge) zu erheben. Diese Sonderbeiträge sind von den Nutzern zu zahlen.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{ORGANE DES VEREINS} }
\newline\newline
Die Organe des Vereins sind
\begin{enumerate}
    \item die Mitgliederversammlung (\getrefnumber{sec:mitgliederversammlung})
    \item der Vorstand (\getrefnumber{sec:vorstand})
    \item der Ältesten- und Ehrenrat (\getrefnumber{sec:ältestenrat})
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}\label{sec:mitgliederversammlung}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DIE MITGLIEDERVERSAMMLUNG} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item \label{mitglierderversammlungaufgaben} Die Mitgliederversammlung ist das oberste Organ des Vereins.\newline Zu ihrer Aufgabe gehört die
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{mitglierderversammlungaufgaben}.\arabic*.]
        \item Entgegennahme der Jahresberichte und der Jahresrechnung sowie deren Aussprache
        \item Entlastung des Vorstandes
        \item Wahl des Vorstandes (\getrefnumber{sec:vorstand})\newline (mit Ausnahme des Vorsitzenden des Musikausschusses)
        \item Wahl des Ältesten- und Ehrenrates (\getrefnumber{sec:ältestenrat})
        \item Wahl des Turn-, Sport- und Spielausschusses (\getrefnumber{sec:turnsportspielaussschuss})
        \item Wahl der Kassenprüfer (\getrefnumber{sec:kassenpruefer})
        \item Festsetzung von Mitgliederbeiträgen
        \item Beschlussfassung über Satzungsangelegenheiten
        \item Beschlussfassung über Anträge und sonstige wichtige Vereinsangelegenheiten
        \item Darlehensaufnahme über mehr als € 10.000,-
        \item Auflösung des Vereins
    \end{enumerate}
    \item Die Mitgliederversammlung soll jährlich im ersten Vierteljahr zusammentreten.
    \item Außerordentliche Mitgliederversammlungen werden bei Bedarf einberufen oder wenn mindestens ein Viertel der ordentlichen Mitglieder (\getrefnumber{sec:mitglieder}.\getrefnumber{mitglieder} und \getrefnumber{sec:mitglieder}.\getrefnumber{ehrenmitglieder}) dies unter Angabe des Grundes schriftlich beantragen.
    \item Der Vorsitzende oder sein Beauftragter gibt Tagungsort und -zeit der Mitgliederversammlung unter Mitteilung der einzelnen Tagesordnungspunkte mindestens eine Woche vorher schriftlich bekannt.
    \item Anträge sind dem Vorstand mindestens 2 Tage vor der Mitgliederversammlung einzureichen, anderenfalls können sie nur behandelt werden, wenn die Dringlichkeit von der Mitgliederversammlung anerkannt wird.
    \item Anträge auf Satzungsänderung können nicht als Dringlichkeitsanträge behandelt werden, sie müssen bis 31.12. des vorausgegangenen Geschäftsjahres dem Vorstand vorliegen.
    \item Die Mitgliederversammlung wird vom Vorsitzenden oder seinen Stellvertreter geleitet. Sie ist in jedem Falle ohne Rücksicht auf die Zahl der Erschienenen beschlussfähig.
    \item Beschlüsse werden, wenn die Satzung nichts anderes vorschreibt, mit einfacher Stimmenmehrheit gefasst. Bei Stimmengleichheit gilt ein Antrag als abgelehnt. Stimmenthaltungen zählen bei der Abstimmung nicht.
    \item Satzungsänderungen müssen mit 2/3-Mehrheit der stimmberechtigten Anwesenden beschlossen werden.
    \item Über die Beschlüsse der Mitgliederversammlung ist eine Niederschrift anzufertigen, die vom Vorsitzenden und vom Schriftführer oder deren Vertreter zu unterschreiben ist. Die gefassten Beschlüsse sind aufzunehmen und können von den Mitgliedern eingesehen werden.
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}\label{sec:vorstand}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DER VORSTAND} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item \label{vorstandsmitglieder} Den geschäftsführenden Vorstand bilden
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{vorstandsmitglieder}.\arabic*.]
        \item der Vorsitzende
        \item der stellvertretende Vorsitzende
        \item der Vorsitzende des Turn-, Sport- und Spielausschusses
        \item \label{vorsitzendermusikausschuss} der Vorsitzende des Musikausschusses
        \item der Schriftführer
        \item der Kassierer
        \item der Vorsitzende des Wirtschaftsausschusses
        \item der Jugendleiter
        \item der Beisitzer
        \item der Beisitzer
    \end{enumerate}
    \item \label{erweitertervorstandsmitglieder} Den erweiterten Vorstand bilden
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{erweitertervorstandsmitglieder}.\arabic*.]
        \item der Presse- und Werbewart
        \item der Kassierer des Wirtschaftsausschusses
        \item der Hallen- und Gerätewart
    \end{enumerate}
    \item  Vorstand im Sinne des § 26 BGB sind die unter 1.1 bis 1.3 genannten Personen, sie vertreten den Verein gerichtlich und außergerichtlich. Jeder hat das alleinige Vertretungsrecht.
    \\[1ex]
    Im Innenverhältnis tritt im Verhinderungsfall des Vorsitzenden die Vertretung in der Reihenfolge der Ziffern unter \getrefnumber{vorstandsmitglieder}. (mit Ausnahme \getrefnumber{sec:vorstand} Ziffer \getrefnumber{vorsitzendermusikausschuss}) in Kraft.
    \item \label{vorstandsaufgabe} Dem Vorstand obliegt die Geschäftsleitung nach den Grundsätzen der Wirtschaftlichkeit. Er sorgt für die Ausführung der Beschlüsse der Mitgliederversammlung und hat die Verwaltung des Vereinsvermögens inne.
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{vorstandsaufgabe}.\arabic*.]
        \item Der Vorstand wird vom Vorsitzenden oder seinem Beauftragten nach Bedarf einberufen. Die Einladung erfolgt schriftlich oder mündlich mit einer Frist von mindestens 3 Tagen.
        \item Der Vorstand ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte seiner Mitglieder anwesend sind. Es wird mündlich abgestimmt. Über die Sitzungen des Vorstandes ist jeweils ein Protokoll anzufertigen und vom 1. Vorsitzenden und Schriftführer oder deren Stellvertreter zu unterzeichnen.
        \item Der Vorstand kann für Sonderaufgaben Arbeitsausschüsse und Beauftragte einsetzen, die ihm verantwortlich sind.
        \item Die Mitglieder des Vorstandes werden für die Dauer von zwei Jahren gewählt. Wiederwahl ist zulässig. Sie führen ihr Amt bis zur Neuwahl oder Wiederwahl. Zu jeder Vorstandswahl ist ein Wahlleiter oder Protokollführer zu bestellen.
        \item Zur Wahl können nur Mitglieder vorgeschlagen werden, die in der betreffenden Versammlung anwesend sind oder deren schriftliches Einverständnis mit der ihnen zugedachten Wahl vorliegt.
        \item Alle Wahlen erfolgen mit einfacher Mehrheit. Bei Stimmengleichheit wird eine Stichwahl unter den Kandidaten mit den meisten Stimmen erforderlich.
        \item Für ein während der Amtszeit ausscheidendes Vorstandsmitglied ist in der darauf folgenden Mitgliederversammlung eine Ergänzungswahl für den Zeitraum bis zur nächsten Vorstandswahl vorzunehmen.
        \item Eine Amtsenthebung ist nur durch Beschluss einer Mitgliederversammlung mit einer 2/3-Mehrheit zulässig.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{AUFGABEN DES VORSTANDES} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item Der \underline{Vereinsvorsitzende} leitet die Sitzungen des Vorstandes und vertritt die Interessen des Vereins in der Öffentlichkeit und bei besonderen Anlässen.
    \item Der \underline{Stellvertretende Vorsitzende} ist zuständig für die Erledigung spezieller Aufgabengebiete. Er entlastet den Vereinsvorsitzenden bei dessen Aufgaben.
    \item Der \underline{Vorsitzende des Turn-, Sport- und Spielausschusses} ist verantwortlich für den Übungs- und Wettkampfbetrieb, soweit dieser nicht in die Zuständigkeit der Fachwarte fällt.
    \item Der \underline{Vorsitzende des Musikausschusses} ist verantwortlich für die Belange der Musikabteilung und übermittelt dem Vorstand die Beschlüsse des Musikausschusses. Näheres regelt die Geschäftsordnung der Musikabteilung.
    \item Der \underline{Schriftführer} erledigt den anfallenden Schriftverkehr und fertigt die Sitzungsniederschriften an.
    \item Der \underline{Kassierer} verwaltet die Kasse des Vereins, führt ordnungsgemäß Buch über alle Einnahmen und Ausgaben und hat der Mitgliederversammlung einen Rechenschaftsbericht zu erstatten.
    \\[1ex]
    Er fertigt die Jahresrechnungen an.
    \\[1ex]
    Auszahlungen dürfen nur für Vereinszwecke und gemäß den Vorstandsbeschlüssen geleistet werden.
    \item Der \underline{Vorsitzende des Wirtschaftsausschusses} ist zuständig für alle im Zusammenhang mit dem Wirtschaftsbetrieb der Turnhalle und deren Vermietung anfallenden Aufgaben. Die finanziellen Angelegenheiten des Wirtschaftsbetriebes werden von dem Kassierer des Wirtschaftsausschusses geregelt.
    \item Dem \underline{Jugendleiter} obliegt die Jugendarbeit im Sinne der Vereinsjugendordnung.
    \item \label{lastamt} Die \underline{Beisitzer} stehen ohne spezielles Aufgabengebiet für die Vorstandsarbeit zur Verfügung.
\end{enumerate}
Der \underline{Erweiterte Vorstand} unterstützt den Geschäftsführenden Vorstand in der Vereinsführung. Er wird nach Bedarf zu den Vorstandssitzungen geladen.
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{\getrefnumber{lastamt}}
    \item Der \underline{Presse- und Werbewart} hält Verbindung mit der Presse. Er sorgt dafür, dass die Öffentlichkeit über die Tätigkeit des Vereins in geeigneter Weise unterrichtet wird. Darüber hinaus obliegen ihm Werbeaufgaben und Fragen der Imagepflege des Vereins.
    \item Der \underline{Kassierer des Wirtschaftsausschusses} verwaltet die Kasse des Wirtschaftsbetriebes, führt ordnungsgemäß Buch über alle Einnahmen und Ausgaben und hat dem Geschäftsführenden Vorstand jährlich zu berichten.
    \item Der \underline{Hallen- und Gerätewart} ist verantwortlich für die Instandhaltung und Pflege der Liegenschaften und des Inventars.
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}\label{sec:ältestenrat}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DER ÄLTESTEN- UND EHRENRAT} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item Der Ältesten- und Ehrenrat besteht aus mindestens 3, höchstens 5 Mitgliedern, die alljährlich in der Mitgliederversammlung gewählt werden und aus ihrer Mitte den Obmann wählen.
    \item \label{ältestenratmitglieder} Mitglieder des Ältesten- und Ehrenrates können nur sein:
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{ältestenratmitglieder}.\arabic*.]
        \item ordentliche Mitglieder, die das 50. Lebensjahr überschritten haben und mindestens 10 Jahre Mitglied des Vereins sind
        \item Ehrenmitglieder
    \end{enumerate}
    \item Der Ältesten- und Ehrenrat ist beschlussfähig, wenn mehr als die Hälfte seiner Mitglieder anwesend sind. Über die Sitzungen ist ein Protokoll zu führen, in das die Beschlüsse im Wortlaut aufzunehmen sind.
    \item \label{ältestenrataufgaben}Der Ältesten- und Ehrenrat handelt in Vertretung der Mitglieder. Ihm obliegen:
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{ältestenrataufgaben}.\arabic*.]
        \item Die Pflege guter Beziehungen zum Vorstand und zu den Ausschüssen, insbesondere sollen persönliche Angelegenheiten und Differenzen im Vereinsinteresse außergerichtlich geschlichtet werden.
        \item Die Beratung des Vorstandes in wichtigen Vereinsangelegenheiten, insbesondere hinsichtlich der Änderung des Vereinszwecks, die Ehrung von Mitgliedern und anderen Personen, des Verfahrens gegen Mitglieder, der Eingehung von finanziellen Verpflichtungen.
    \end{enumerate}
    \item Ein Vorstandsmitglied kann nicht gleichzeitig Mitglied des Ältesten- und Ehrenrates sein.
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\section{}\label{sec:turnsportspielaussschuss}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DER TURN-, SPORT- UND SPIELAUSSCHUSS} }
\newline\newline
Den Turn-, Sport- und Spielausschuss bilden die Fachwarte der jeweiligen Abteilungen. Er kann gemeinsam oder getrennt tagen. Gemeinschaftliche Sitzungen werden vom Vorsitzenden des Turn-, Sport- und Spielausschusses geleitet.
\newline\newline
Die Fachwarte für
\begin{itemize}
    \item Gesundheitssport
    \item Kinderturnen
    \item Gerätturnen männlich
    \item Gerätturnen weiblich
    \item Leichtathletik
\end{itemize}
werden in Anlehnung an die Satzung des Hessischen Turnverbandes (HTV) für zwei Jahre im Wechsel mit den Vorstandswahlen von der Mitgliederversammlung gewählt.
\ \newline

\section{}\label{sec:kassenpruefer}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{KASSENPRÜFER} }
\newline\newline
Die Mitgliederversammlung wählt für 2 Jahre zwei Kassenprüfer und einen Vertreter. Nach 2 Jahren scheidet der erstgewählte Kassenprüfer aus und jährlich wird ein Vertreter neu gewählt.
\newline\newline
Die jährlich von der Mitgliederversammlung zu wählenden Kassenprüfer, welche nicht Mitglieder des Vorstandes sein dürfen, sind Beauftragte der Mitglieder und mit dem Kassierer für die Richtigkeit der Kassenführung verantwortlich. Sie haben sich über die ordnungsgemäße Buch- und Kassenführung zu informieren und der Mitgliederversammlung über die durchgeführten Kassenprüfungen Bericht zu erstatten.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DER MUSIKAUSSCHUSS} }
\newline\newline
Den Musikausschuss bilden Vertreter der einzelnen musikalischen Gruppierungen. Seine Aufgaben und Verantwortungsbereiche sind in der Geschäftsordnung der Musikabteilung festgelegt.
\newline\newline
Der Musikausschuss soll die kontinuierliche musikalische Ausbildung durch die verschiedenen Gruppierungen koordinieren und sicherstellen und ist für alle Belange in der Musikabteilung zuständig.
\ \newline

\newpage 

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DER JUGENDAUSSCHUSS} }
\newline\newline
Zusammensetzung und Aufgaben des Jugendausschusses sind in der Vereinsjugendordnung geregelt. Über finanzielle Belange, die den durch den Vereinsvorstand festgelegten Etat der Turnerjugend überschreiten, befindet der Vorstand.

\section{}\label{sec:strafen}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{STRAFEN} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item\label{verstoesse} Wer gegen diese Satzung verstößt, das Ansehen oder das Vermögen des Vereins schädigt oder zu schädigen versucht, Anordnungen oder Beschlüsse der Mitgliederversammlung oder des Vorstandes zuwider handelt, kann, nachdem er Gelegenheit zur Rechtfertigung hatte, bestraft werden mit:
    \begin{enumerate}[label=\getrefnumber{verstoesse}.\arabic*.]
        \item Verwarnung
        \item Turn-, Sport- und Spielverbot auf bestimmte Zeit
        \item Ausschluss
    \end{enumerate}
    \item Die Strafen werden vom Vorstand ausgesprochen. Eine Strafe ist dem Betroffenen schriftlich zu eröffnen. Gegen diesen Bescheid steht ihm das Recht der schriftlichen Beschwerde zu. Die Beschwerde hat aufschiebende Wirkung; sie ist binnen einer Ausschlussfrist von zwei Wochen nach der Eröffnung der Strafe beim Vereinsvorsitzenden einzulegen, andernfalls wird die Strafe unanfechtbar wirksam.
    \newline\newline
    Der Vorstand hat die Beschwerde binnen zweier Wochen nach ihrem Eingang unter Hinzuziehung des Ältesten- und Ehrenrates zu behandeln. Seine Entscheidung über die Beschwerde ist endgültig.
\end{enumerate}
\ \\[1.5ex]

\newpage

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{HAFTUNG} }
\newline\newline
Der Verein haftet nicht für Schäden oder Sachverluste seiner Mitglieder, die in Verbindung mit dem Vereinsbetrieb entstehen.
\newline\newline
Für Unfälle, die sich aus dem Sportbetrieb ereignen, haftet der Verein im Rahmen des Sportversicherungsvertrages.
\newline\newline
Finanzielle Haftungsverpflichtungen der Mitglieder bestehen nicht. Sie sind durch Eintragung des Vereins in das Vereinsregister geregelt.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{GEMEINNÜTZIGKEIT} }
\newline\newline
Der Turnverein Niederbrechen 1901 e.V. verfolgt ausschließlich und unmittelbar gemeinnützige Zwecke im Sinne des Abschnitts "steuerbegünstigte Zwecke" der Abgabenordnung. Mittel des Vereins dürfen nur für die satzungsgemäßen Zwecke verwendet werden. Die Mitglieder erhalten keine Zuwendungen aus Mitteln des Vereins bzw. Anteile aus dem Vereinsvermögen.
\newline\newline
Es darf keine Person durch Ausgaben, die dem Zweck des Vereins fremd sind oder durch unverhältnismäßig hohe Vergütungen begünstigt werden.
\ \newline

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{DATENSCHUTZBESTIMMUNGEN} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item Der Verein verarbeitet personenbezogene Daten seiner Mitglieder in automatisierter und nichtautomatisierter Form. Diese Daten werden ausschließlich zur Erfüllung der in dieser Satzung genannten Zwecke und Aufgaben der Vereins verarbeitet, z. B. im Rahmen der Mitgliederverwaltung. Näheres ist in der Datenschutzerklärung des Vereins geregelt.
    \item Die Datenschutzerklärung ist nicht Bestandteil der Satzung. Für den Erlass, die Änderung und die Aufhebung ist der Vorstand zuständig, der hierüber mit einfacher Mehrheit beschließt. Die jeweils aktuelle Datenschutzerklärung wird mit der Veröffentlichung auf der Webseite des Vereins unter der Rubrik "Datenschutzerklärung“ für alle Mitglieder verbindlich (https://www.tv-niederbrechen.de/verein/datenschutz/datenschutzerklaerung/).
\end{enumerate}

\section{}
\ \newline\newline
{\Large \textbf{AUFLÖSUNG DES VEREINS} }
\newline
\begin{enumerate}
    \item Die Auflösung des Vereins kann nur von einer besonders zu diesem Zweck einberufenen Mitgliederversammlung mit einer Mehrheit von mindestens 3/4 der stimmberechtigten Anwesenden beschlossen werden.
    \item Bei Auflösung des Vereins oder bei Wegfall steuerbegünstigter Zwecke fällt das Vermögen des Vereins an die Gemeinde Brechen, die es ausschließlich und unmittelbar für gemeinnützige Zwecke, vorzugsweise für die Förderung des Sports, zu verwenden hat.
\end{enumerate}
\ \newline\newline
Die vorstehende Satzung tritt lt. Beschluss der Mitgliederversammlung
\newline
am 31. März 2023 mit sofortiger Wirkung in Kraft.
\end{flushleft}

\end{document}
